IKEA買咗塊拖板,但警告「不可直接連上電源」,咁可以點用？

拖板唔接電源用黎做乜？
唔可以「直接」連上電源
乜接電源可以間接既咩？

插咗上牆先好開牆到粒制?

有分別既咩？

但有啲socket位無開關掣喎

拖板條cable就可以自己剪剪駁駁嘅
有啲濕鳩電器佬會就咁拆入面條線出嚟落去

wired directly

簡單黎講, 叫你唔好自己拆開或者亂咁改裝黎用

英文 "Must not be wired directly to the mains"
即係要用插頭 唔可以拆開佢駁線

呢D先係功力

應該扔左佢 再去黃店買過

即係中文翻譯得唔好

樓主唔識英文

買另一塊拖板，插入去

太陽能電筒

即ikea插頭有個fuse？

冇睇英文嗰忽

下次睇下

幫襯藍店可恥

所有符合英國標準（即係香港標準）嘅插頭入面都會有粒Fuse

下面仲有「接線說明」
教緊你點駁個插頭上去
睇埋成件事就好合理

行過掂到個指甲鉗會點？

彈一下

IKEA 都藍？！

IKEA係怡和

掂到個指甲鉗會唔會死

好L癲

仲以為瑞典

彈完仲起唔起得返身？

Ikea 唔係餐飲先美心咩

正常賣嘢外國總公司嗰邊都藍？
真心冇詳細查過

特許經營，同元氣/starbucks香港分店一樣

Cls 公司自己翻譯做得唔好
兒登仔又blame the victim

呢個應該就係ANSWER
唔好直接電線隊落去

你叫人幫你插落插制度，咁咪間接囉，至於幫你條友，佢冇睇到警告就冇事喇。

學到野
咁用佢既插頭 “間接” 連上電源囉

好似掂到火線先會奶野
中線同地線。。。其實都係地線

佢個意思應該指唔可以好似地盤咁接蝦鬚

佢意思唔可以剪左個三腳頭直接駁電

唔係痴住麵還好

直情成個ikea都牛奶公司 好似係

有隻甲由行過都即爆

咁要先熄總制 插咗先開大制啦

左邊有迴路，無事，唔會觸電
如果中線個指甲鉗甩咗，而你手多多掂到火線，就會觸電
如果中間掂埋咗，會短路，bang一聲MCB 短路

*MCB 斷路

仲大大聲開post

香港ikea 係怡和
一年喇 唔查食左當無野嗎 以前咁多post 都無禁過入去睇喇

師兄d 知識邊度學返黎

有機會死

好似仲有人唔知IKEA係藍
IKEA係怡和旗下嘅，怡和就撐警撐政府

ok下次唔幫襯

港豬 瞓撚醒未

我估係試返嚟

其實普遍中學應該有教過嘅

如果係試返來我應該死咗

下邊唔會short circuit 咩
兩隻腳連埋一齊

怡和之前仲收曬啲長遮同衫板入倉唔賣

角度問題，右腳同左邊指甲鉗分開嘅
你睇個倒影唔係貼住

唔好害人。
回頭青電死人未聽過？

幫襯藍店仲大大聲

叫你買多個拖板，再插去個拖板到拎電

真

梗係唔係啦，掂中線都係危險，有電流㗎。

一般人唔好諗咁多，三條線都唔好掂

痴線
第一，中線同地線potential 唔完全一樣嫁
第二，中線只會在3相完全平衡+無諧波先會無電壓/電流
唔信你自己試下

水線唔會有事，
但當冇電掂條青分分鐘死十次都唔夠。

通常電得死人，特別係電燈仔、天花佬O個 D，
都唔係死響條火手上。

可能踢到條線郁一郁就成個插座燒鳩埋

佢地好多時L/N 掉轉駁
線色可以呃9人

巴打好型, 識英文wow

係咪最主要都係L/N 調轉或者Neutral 有損毀導致有回頭青既情況出現?

真係間接上電源

你唔知上手師傅係咪亂鳩黎，總之未斷電前乜線都唔好掂

色線事少，
天花野，特別係裝修佬好多駁電都係亂咁黎。
借青，借氣，偷電乜都有，
重要唔知會唔會有老鼠多口咬電線

主要係L/N 調轉
因爲L/N 調轉，盞燈都會正常開關到
但普通燈制係唔會cut off “neutral”
當你熄燈制以爲盞燈熄 = 無帶電 咁就奶野
所以最安全都係打咗制，用他筆他完先好做野
完全唔識既，最好俾錢請注冊電工做

咁都影到句英文

港澳台同印尼先係

自己本身讀EE都唔太明回頭青既原理
即係L/N 調轉或者亂駁令到條neutral有voltage
所以一掂條青就會有電流流經人體再落earth
聽完巴打講真係學到野 想知巴打有冇電工牌?

有冇人會直接"針”落去電路咁on9

佢戴頭盔姐

回頭青好多時係因為借青，
你以為 Cut 左電，點知原來攬左另一組電。

唔一定借青
有時冇借青都有機會
本身條N個接駁唔好

電會行最短路程
如果你左腳凌空掂到
啲電應該會係左腳上經過條J 再落返右腳接地

要落隔氣牛

其實插個指甲鉗入去果下已經奶左野

正如個位師兄話寨，班師傅亂咁駁，著到就算
令到條neutral 事實上唔係neutral 來
我係靠設計攞牌既，好少落手整
有次膽粗粗走去整燈，整完先知條neutral 帶電既
跟住續個制打先知道借咗氣
總之實際情況遠比書本複雜

裝緊修嗰陣裝部分體機 (嗰陣未裝牆掣)
師傅將冷氣嗰三條線直接jam落拖板個頭度試機

wired directly 意思係直接將拖板負荷連去電箱電源wo
其實唔識唔好懶醒就ok

詳細d講
佢咁講既原因係因為
插蘇通常會經過一個保護、防止漏電時觸電既裝置
如果你將個拖板直接接上個電源
會有機會冇經過果個保護裝置
漏電既時候就保護唔到你 電撚死你
所以佢翻譯冇錯

嘩 以前唔駛怕買水貨啦

知更bb

仲要係買拖版
周街都有得買

on9 p牌仔
唔識就唔好鳩up害人la

藝高人膽大

現實中更 on 9 的駁法重多。
特別係老臨野，乜都做得出。

我係一開始 “促進討論” 條 on9
search 完知回頭青係乜
但 search 完都唔明乜叫借青

有FYM唔買買IKEA啲垃圾

冇咩分別，一係死一係生存

如果你冇電既背景
我簡單講下
一條live cable
一條n cable
live cable 由電箱供電俾個負載
n cable 提供回路俾live cable 形成complete circuit
係電既世界
要有電首先要有complete circuit

有左以上資料
當你條n 接駁得唔好
即係incomplete circuit
負載(盞燈)就會唔著
個負載係呢一刻冇電流流過
但電壓依然存在
如果你個人一手捉住條n
個負載就會借左你個人既身體(因為你兩隻腳踩住地下)
形成一個complete circuit
係你身上就會有220v / 你個身既阻抗 咁多既電流流過
最危險既地方係
因為你捉住個條青線係唔會經過任何漏電裝置
你會一直捉住直到你電到燶哂為止

即係先插好三腳插
先比電
外國有D柒頭插入時
手指掂到三腳插既L/N
電親

我都試過 轉過頭真係著火
不過我地試緊野

我讀 Mechan
有好基本既電知識

係 ideal 既情況下
L會係 +-220v occilate
(so call) 流向 N既 0V (ideal)

回頭青 = N 接駁不良
唔 Exactly = 0V
會流過個人接地

上網 search 借青係話
因為 A circuit 既 N 唔見左一忽
所以直接駁落 B circuit 既N 去 complete circuit
但咁樣理論上條 N 都應該周圍都係 0V

借青都係同一個原理
係理論上
所有青線都係直接駁返電箱既青bar上面
借青即係有唔同既負載 再經過另一個負載先至返電箱

個問題就係 如果B電路熄左燈
A電路冇熄燈
因為條青係未經過N BAR
A電路電壓依然存在
你摸落條B電路既青線都係電死你

JOS 賣左俾 HKBN 啦 ...

中學去Lab 教緊電路
阿sir 派咗啲插頭畀我哋上吓手
有條友將正負極條電線扭埋一齊
跟住真係插撚咗落插頭度
成間Lab 即刻行雷咁閃咗一閃
啲燈都即刻熄咗一秒
佢仲要即刻徒手拔返出嚟
嗰堂應該教緊電器安全嗰啲 簡直係負面教材 咁都唔死得真係勁

拆開咗賣 唔同Part賣比唔同公司

Ikea藍店黎 樓豬仲幫襯

花式自殺

借青通常係後加野 / 維修野，
簡單黎講，正常應該係每組電自己一組火線一組中線，
假設我要中間加多組燈出黎，
咁正常做法通常都係
舊燈=舊燈=舊燈=MCB
變左咁
舊燈=舊燈"="(新燈)"="舊燈=MCB
你見到其實要改兩組電線，一來一回就變左四條電線，

火線一定要駁，所以冇得點出古惑， (其實有，只係不是討論重點，不贅)
但青線偷雞就冇人為意，於是有時就變左咁

電路Ａ：舊燈=舊燈"-"(新燈)"-"舊燈=MCB
｜
電路Ｂ︰舊燈=舊燈=舊燈=舊燈=MCB

原本電路 B 關掉後便不應該帶電，
但現在電路 A 的新燈係會經 B 電路作回路
即使電路 B 關左制，青線仍然可以帶電。

重有另一個可能係︰

電路Ａ︰舊燈=舊燈=舊燈X舊燈=MCB
｜
電路Ｂ︰舊燈=舊燈=舊燈=舊燈=MCB

原本 A 電路的青線損壞，
正常做法係需要搵返有問題的線，拖出黎重身穿過，
師傅為左唔想跟
就直接"攬左" 左去 B 條青黎用，
呢類響商場/酒樓維修其實好常見。
因為係最慳功夫，但人工又可以收足。

呢位師傅心水清
有埋圖示

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

ikea係藍，怡和，撐警
但一路無人講邊間黃傢俬/家品嚟替代

fym

佢意思係唔好剪開三色線直接駁落牆

師傅好野
好熟實務野

師兄有無興趣開下電工實務post?
好多Engine/ 學院派有理論層面
但係對實務操作都唔係好了解
真心覺得你解釋得好好

fym啲拖板好好用，開關掣面大，插位距離大過其他，施耐德同winstar爭啲

咩叫代理都唔知
有冇咁無知

都係轉返去上班台傾..XD

其實通常咩情況N先唔係0V而同地有potential difference?

要咁樣用

垃圾 屌你老母 仲買藍店 等你全家被POPO輪姦

個插蘇有制的

其實如果漏電嘅話個分層掣會唔會跳

你一定平時係食開吉野家